孕婦患嚴重胎盤前置 開刀生產或需輸血 籲公眾捐血

港聞
2020年8月4日星期二

孕婦患嚴重胎盤前置 開刀生產或需輸血 籲公眾捐血 (20:00)

患有嚴重胎盤前置、懷孕36周的孕婦Katie在網上社交平台發文，呼籲公眾捐血。（受訪者提供）

圖1之1 - 患有嚴重胎盤前置、懷孕36周的孕婦Katie在網上社交平台發 . . . . . . （受訪者提供）

新型冠狀病毒疫情下，血庫持續告急，現只剩3至4天存量。患有嚴重胎盤前置、懷孕36周的孕婦Katie在網上社交平台發文，稱獲醫生告知開刀生產時有可能大量出血，若屆時無足夠血液供應，唯有收集她流出的血液過濾再輸給自己，但有可能引致嚴重過敏及有生命危險，她表示「好驚」，呼籲「如果可以的話，可以麻煩大家去捐個血嗎？」

婦產科專科醫生余啟文表示，嚴重胎盤前置的孕婦生產時或會大量流血，5分鐘內已可流血1公升，故手術前一般需準備4包血、4包血清、4包血小板，有個案甚至需要輸血20多包。余啟文引述2014年數據顯示，本港有1.1%孕婦患胎盤前置，當中一成生產時需要輸血，可在手術前注射鐵素補血，若手術中無血可輸，可將該孕婦流出的血重新輸給她，或輸入生理溶劑爭取數小時找血液供應。

香港紅十字會輸血服務中心回覆稱，中心血庫存量已下降至極低水平，各種血型存量極低，整體血庫只有約3至4天存量，由於血液並無代用品，但有儲存期，各醫院急症室、緊急手術及器官移植手術等皆需要大量血液救治病人，還有一群地中海貧血、血癌等病人，每天需要足夠血液以作輸血治療。中心呼籲合資格市民預約捐血。

3慢滴狗血都浸死個孕婦啦

死左咁多年青人，流既血邊個賠？

咁少存量咁我更加要留返自己D血俾屋企人

申報黃定藍先講
驚黃血污染藍絲

捐俾大劣人？

你個肚我又無份 點解要我幫你捱一針抽血
仲要唔知啲血係咪真係到你手

關我撚事

日日只剩3，4天存量

你真係咁急需要血嘅話 就講埋自己係乜嘢特別血型 等其它人配對去捐俾你啦 點會喺度鳩等合適血型嘅人咁啱嚟捐啊 一睇就知呢篇又係中国紅十字會某分會嘅繕稿嚟啦

咩人都無講wo

仲生仔9 成支那

緊係留返d血輸比屋企人啦
3萬隻每人一滴都夠啦
唔夠仲有500萬藍屍

拉

搵你啲親朋戚友囉 再唔係咪3慢人同沉默的大多數人囉 大把人選 洗咩驚

道德綁架完未？公墓園啲狗又唔捐？

香港唔可以直接輸血，一定要經血庫......

搵班狗捐囉正仆街 一次過用咁撚多包血

警察拉隊走唔撚捐要我捐？ 賣比邊個？

個大肚婆冇朋友？身邊冇人俾血佢？
我點知捐完一定俾個大肚婆用？

唔講咩血型即係唔嚴重啦，廢事唔啱血型晒左都係不了

黃定藍

嘩，出完文無人捐就道德挷架

屌你老母啦藍十字會

想要咩血型都唔講

我地有三萬警隊

關我撚事咩 我唔夠錢洗又唔見有人捐俾我

幾廿萬公墓猿 點會唔夠

藍定黃, 溝唔埋驚佢死快D

揾 3 萬隻捐啦

認真咁講啦
捐血呢種做法o係今時今日既紅十字會之下已經不得人心
你想血庫多D 儲備既,
捐血有金錢津貼 (費事直接叫賣血俾左膠屌) 其實對雙方都最公平, 又會鼓勵到咁多人參與
而家你免費捐血, 紅十字會轉幾手最後用錢賣出, 成件事好唔公平

做善事唔代表要俾你咁樣當水魚, 自己成為被剝削一方

藍?藍就唔捐

叫你老母777捐囉

如果要呼籲捐血比佢
點解唔講佢需要咩血型

又唔係配對，陣間我d 血捐咗比d 大劣人唔啱用都唔知會唔會話我分裂国家

魚生鋪日日都得一日存貨

啲高官出嚟捐血未？

紅十字會一直懶理社會批評
但病人係無辜

所以

我係唔捐嫁啦點?

香港有500萬藍絲 ，點解唔夠血？

唔好啦
我呢啲低等黃屍港毒血
一陣污染左個血庫又拉鳩我危害國家安全

俾盡佢用十幾包血好味
咁樣做新聞博乜？
到時有一萬人出嚟捐血 多咗嘅係咪佢同我飲撚晒佢先

係或者送醫療卷俾人配下眼鏡睇下街症都好

點樣證明我地捐既血會去到大肚婆度？

成班連登仔痴撚左線 價值觀錯撚哂 係咁鼓吹唔好捐血呢樣野 真心好撚痴線 真係回力標 下一個係你地自己老婆

有三萬捐血者等緊捐 搞咩搞咁耐

點解唔捐血既原因講左好多年
社會越黎越少人捐血 無人會聽民意解決
每次都係求其搵呢D case道德綁架下過骨就算
但係個成效都越黎越差

總會有人因為呢段新聞捐 但係個人數係只會少

又嚟情感勒索，睇完篇文就係話我知重有血，如果咁都出事就係你紅十字會嘅責任，或者講一直都係紅十字會同醫院搞到香港人唔想亦唔會再捐血，唔好忘記家陣係捐，係義務而唔係必然嘅責任。

你今日捐咗未？

個大肚婆係蝗定蝻？

重唔快啲泊啲捐血車去警署門口？

下我點知啲血係咪真係用係佢身上？不了。

可以用返自己流出嘅血點解唔用

可否先申報孕婦的 血親 近親 友人中
是否有 現役 / 退役 警務人員

直頭要pin

次次上去仲會俾人說我捐返錢
話處理一包血千幾蚊，講到好需要捐錢咁

最後三日

唔係重點 自己唔捐都唔應該鼓吹呢個風氣尤其係香港醫院要經血庫拎血 無人捐就無血用
利申 有卡

三萬警察因一個鎖匙扣，政治上腦唔去捐血

強制警員捐血，每三個月就有三萬包

紅十字會輸血中心 係醫管局旗下

醫管局話要清算班醫護

不了

可將該孕婦流出的血重新輸給她，或輸入生理溶劑爭取數小時
仲有plan b喎
要血嘅揾熟人問好過屌哂全世界
個老公咁廢要老婆未生先擔心

做水魚太耐 紅十無改變
終究係失民心所致
唔公開血去向 呢d根本問題
日日告急都無用

屌我都係仲要捐完冇氣冇力食緊餅冇得走，煩鳩住晒，心諗俾包血你賣仲唔夠？再煩鳩我就唔柒嚟捐然後直接同嗰條友講我失業冇錢，我都等人救濟然後條友即刻走去問第二個

咁個B跟邊個姓

血庫冇血邊個最慘？ 窮人最慘
結論：樓上果班係on9仔

jm9,依家咪日日夠數

公開血庫血液去向，保證唔用係支那人身上，即刻大把人捐啦

捐唔捐唔係重點
重點係正苦控制藍十字同啲血去咗邊嘅問題
解決方案比咗咁多，屌咗咁多年，越少人捐係政策問題，唔係風氣問題

Pin this

又有多一件事可以恥笑勇武
成班弱智仔

香港獨立前都冇解，對紅十失信由一個都市傳說講起

咁嘅時勢，有腦嘅都唔會喺香港生仔
生得嘅一係蝗一係藍一係港豬
呢d基因...唔出世好過出世啦

你都係勒索緊 不過勒索緊條人命
政策還政策 藍還藍 你叫人唔好捐 仲話係人地嘅錯
唔係話幫住佢 但你叫人唔好捐 有病人因為無血用而逝去就係你地問題 政府高官唔會少一忽肉
你捐既血係救緊香港人 你遲早都可能會用到 訓醒未

血庫無血唔關我事

Ngo 班老頂個個月袋緊百幾粒，叫佢地自己捐啦

我屋企隻蚊唔夠血麻煩幫幫手

去請願搵忠誠勇毅

唔係好趕姐 都無血形
等下先囉

唔報黃藍 咩血型 一律當吹水

係同路人我相信一定唔介意講 講完我有幾多個日捐幾多

其他就叫正義既警犬同正苦捐啦 關我撚事呀？一屍兩件仲好

咁你應該去屌政府政策 推俾全世界人知囉 文宣呢？ 逼政府去正視呢個問題 而唔係係度笑鳩人仲去捐血

咁你咪去捐囉
唔捐血就錯價值觀？
你知唔知你捐嘅血去撚左邊啊錯價值觀
成件事比人鬧左咁多年唔夠透明仲去捐到底係你蠢定我錯價值觀啊

沉默的大多數唔係好大愛咁殘忍

我有份屌大個肚咩屌你老母返支那買黑市血啦

Pin

依家咪迫緊政府正視呢個問題囉
和理非左咁多年冇用人都會進化啦錯價值觀

如果有著數，最怕有班人為賺錢瞞報病史，有肝病有愛滋都爭住賣血

好簡單一樣野 你自己都唔夠錢開飯 仲會唔會借錢俾人 如果會 咁都無計 係抵死既

又垃圾情緒勒索 個個輸血都係有事
仲有幾日血量 咪等吓囉

用大肚婆黎道德綁架 搵死黑警捐啦仆街...

你班暴徒夠反黑警 如果有市民比人打劫 而因爲你地分散警力而比犯人走甩係你地問題 政府高官唔會少一忽肉

你合作係保護緊香港人 你遲早都可能靠黑警查案 訓醒未

我屌你老母係我地問你訓醒未呀傻閪

已經唔係第一年屌
運動未開始大家己經屌緊，全世界都知係你唔知？
逼正苦面對呢個問題
淨係武漢肺炎逼咗咁耐你覺得呢個正苦仲會比你逼到？
你瞓咗幾耐
我唔會笑鳩你去捐血，認同兼讚成
但會笑鳩你無知天真覺得香港正苦會正視問題

永遠就係有班人以為血庫就黎冇就走去捐 點解唔諗下當血庫真係冇政府會點做？我唔信到最後一日政府都唔做野 所以你地咪繼續捐囉 反正我唔會捐 除非政府肯帶頭捐/利誘因素比到信心我捐

完全睇唔到你地逼緊 文宣又無 乜都無 淨係見到一班人日日係度屌人 笑人 仲去捐血 有啲仲好笑 話關我撚事就完左 五大訴求加多一樣囉

紅十字有錢到拎幾千萬去投資

cls 點解要我地去做文宣 呢樣野擺明係政府責任多過市民 如果有一日有人因為冇血而死 連登仔肯定wfc/講風涼話 而政府變左千古罪人 比藍絲屌爆點解唔咁做咁做 咁我點解唔撚睇政府仆街先

你估依家無人捐血當驗血咩

要30000有30000啦.

上咗血庫個網睇，前日登記捐血人數: 1,251人已經多過目標數仲想點？

你逼既程度有係五大訴求咁？
起碼我未聽過有個示威主題係改革捐血制度

係連登討論 咪比到壓力個政府佢地日日睇住連登 係度澄清呢樣果樣

真係諗盡方法黎叫人捐血

Btw, 好似半個月前已經剩3-4日

可以去到咁嘅程度
你咪搞個咁嘅主題示威
我北角同你行撚到上西環

你估港共藍十字唔知個問題係咩咩，日日有血比你文宣貼到周街係你估港共會真心改定係同你剷曬d文宣佢呀

叫黑警捐啦

生仔都唔會喺香港生啦
仲係香港生仔嘅都係仆街嚟 害死個仔

而家套捐血制度太退後
一日唔改制，只會更多人唔想捐血

大肚婆好緊要
年輕人條命我話之你

左膠 blocked

我岩岩都做左一模一樣嘅野。成日都情感勒索

又搏同情搏人捐血

on9夠未 就嚟變日經

請問前排係咪有香港警察拉隊走人唔捐血？ 害死個孕婦呀陰功.

大肚婆有事，就完全係當日嗰個黑警嘅錯。

心態正確
藍絲趁地淋啦

香港特色騙局：最後3日大清貨

心態正確

叫黑警同藍絲捐啦
黃屍暴徒淨係識破壞同搞亂香港架咋

老公老豆老母d fd呢

港版五餅二魚 用極都用唔曬永動機

點解救唔到人係我問題，我應份要捐血？
點解唔諗吓點解紅十字會做到自己神憎鬼厭，連捐開嘅都唔去

盤骨前傾跟Coffee學做吓運動咪得囉

不了

連d血用左喺邊都唔公開
仲想人捐？

道德撚全面進場
咁撚大愛你咪去捐

要捐都無問題，好似捐骨髓咁配對咗先囉

又一個弱智左膠，希望你全家日日都要輸血

叫支耶黑警輸血囉屌你老母 紅十字

如果係自己老婆就唔係上網求救
而係揾身邊嘅人逐個捉去驗血啦
做人老公做到咁真係好撚廢

收到，即刻係英國捐血先

要咩血型先

有幾隻狗上年結婚

頂，咩血型呀又唔講！

大把支那婆係香港生仔
香港c9藍絲比例高,計BABYKINGDOM

其實如果佢講係黃絲應該好多人去捐
藍絲字典冇利他主義唔洗諗了

絕不能讓黃絲的血污染 藍絲純潔的心靈
沒有中立 必須表態

一句講到尾，道歉，歸邊。令人罷捐責任係紅十字會，當初歸邊去班狗度話自己職員態度唔好。唔好賴人民。

到真係冇血就會同私家中共買啦
又花式送錢

嗱 我發誓個肚唔係我揼大架 關我撚事 拉

藍絲公墓園三萬警狗, 大把血啦.純種藍血

五餅二魚 用極都有

肯俾紅色報紙訪問
9個月前仲有心情啪啪啪
又唔驚聞tg變畸胎

同胞 不如你返大陸生啦
畀紅包兒就有源源不絕嘅血兒

原了，我怕我行為衣著飾物會引起你的工作人員或管理層不快

500蚊包啦

一年前咩環境仲扑野
自私精

窮人有幾慘 未又係爛命一條

公務員呢？
警察呢？

閱，同以前每日一篇差唔多

講下藍定黃先啦

又唔係我搞大佢個肚
幫乜撚嘢手

點撚解依啲新聞唔po上去babycondom叫班c9捐血
係唔係連登多後生就覺得可以做你地blood bag
你有一對一配對睇下咩人咩背景我咪捐囉
藍絲支那狗警犬就不了啦廢是我啲血有獨搞到你地就唔好啦
一陣屈鳩我話用散播傳染病用國安法拉鳩我咪好麻煩

雞蟲最撚多

呢個係憑我努力製造出黎既血
點解要捐？
屌你老母🖕🏻

可以扣稅或半日假都會好多人捐啦

d血我自己整出黎既，點解要你賣小強我就要捐？

如果連仔連女要血，上來開post，我啱血型一定捐

係廢老最慘, 後生有幾可用血?
咪睇下邊個長命囉, 廢老支持政府唔洗承擔後果?

俾大家參考吓

利申 唔捐

唔好打亂大自然的規律

很多人一聽「紅十字會」就決定杯葛，當然不是問題，我這篇帖文，絕對不是要幫「紅十字會」講說話，大家放心好了。

但內容全部都係幫紅十字講說話，最後仲要引用明報，呢啲撚樣都係收皮吧喇

記得以前既呼籲真係有講急要咩血型

捐你老母 香港人同情心就快比人玩曬
捐血？

捐血治標
唔捐血去改變政府治本
咁簡單道理都唔明, 你訓醒未?
捐血救1個半個有乜用?轉頭俾黑警打死
唔捐血救成個香港

藍定黃?

記得以前中學Miss呃班學生去捐血 話捐咗嘅話第日出咗事紅十字優先救你
跟住好多傻鳩去撚左捐 有個捐完之後書包都拎唔起放學走唔撚到最後call白車

條友冇血死左又關我事

你up乜撚野呀 屌你老母
屌血都屌好d啦

事主話唔得吖

今日先見到有大愛撚用熊仔餅同健仔道德綁架屌血

果然一國一制
思考模式完全一樣
大陸都係咁賣血

啲血擺唔到耐
成班人聽完走去捐 多左又係送中
不了 嘥撚晒啲血

咪同個班偽中立實際撐狗既柒頭一樣

關我撚事咩等一屍兩命la

死返去「滲透警隊」啦
On9左膠 屌血屌到你咁撚核突

未能即時「解散警隊」，便不如作「長期滲透」打算

係依家香港既情況 我覺得好合理
啲血捐左，包血隨時送中比人再轉賣賺錢
政府送咁多錢比大陸，佢可以支助紅十字只要捐血就有津貼，即係賣血，我就即捐

3萬隻去捐咪得囉

吓? 個孕婦無老公無親朋戚友咩, 咁驚咁緊張叫一叫自己識嘅人已經夠啦
作埋d咁嘅故仔仲反感

條on9係「滲透警隊」d柒頭黎

未能即時「解散警隊」，便不如作「長期滲透」打算

如果裏面嗰隻係狗仔嘅話真係唔救

昨日登記捐血人數: 1,108
(每日目標人數 1,100)
數據最後更新日期: 2020年8月1日

前日登記捐血人數: 1,285
(每日目標人數 1,100)
數據最後更新日期: 2020年8月2日

昨日登記捐血人數: 1,156
(每日目標人數 1,100)
數據最後更新日期: 2020年8月3日

前日登記捐血人數: 1,251
(每日目標人數 1,100)
數據最後更新日期: 2020年8月4日

日日都達標
不過血庫存量都係永續 極低水平

事實係大劣唔夠血
香港人咪要回血囉

香港冇得指名捐血？

捐你老豆 搵的狗去先

所有捐血要經血庫，無得指名捐血

咪係，講到無黃輸需要輸血咁

所有捐血要經血庫，無得指名捐血

我地都鼓吹黑警同港共政府做衰野會有回力標
好公平丫

佢地講到私家醫院會冇血咁
真係on9
有錢點會冇血
係公立醫院冇血姐，上面唔批budget咪冇

去哂上班 不了

咁唔係淨係揾一個咁撚蠢下話
佢要咁多包血，起碼揾二三十人左右先做到條數
揾二三十人難定面子緊要？我老婆要等血用，我跪足咁多個人又有乜所謂

生仔有風險而家先知咩？ 就算夠唔夠血都係有風險㗎啦！驚就去警局，叫三萬捐實夠！保護市民係佢哋責任吧？
btw如果係黃嘅港媽可以捐嘅，其他人就叫政府或三萬幫啦！信政府唔怕！

網上呼籲效用更大，做多個保險好，同埋要輸血既其實唔係某一人，大家都需要，幫人其實幫自己

自己生命受威脅仲咁冷靜

你個肚其他人無份架on9

捐你老母

捐血改制直接網上求助人對人捐血唔經紅十字會

佢揀唔生咪無風險

而家道德勒索人地捐血比佢 好肉酸

而家係你唔知個世界點轉
事實就係而家冇人捐
決定權係人地到
你成日話有朝一日會回力鏢
係啊 中回力鏢都心甘命抵
反正我就係唔撚捐
而家紅十字會冇血 你班左膠大愛撚 pr 求人捐都冇咁肉酸
仲要屌人唔捐血
你同熱狗屌票有咩分別

血庫無血下，有錢有血係指飛去外國輸血？否則血庫無血，真係成個香港，不論有無錢，都無其他合法供應

強制公務員需捐血

咁你捐左未呀
捐血證+lihkg名 po圖啦咁叻
無就同我收爹啦屌你老母

有錢自然有人幫佢搞非法供應

如果網上呼籲係有效就唔會有呢個問題發生啦

咁到時不分黃藍，無血一齊死

中国十三億人，一人一滴都多到傻，點解要我捐
屌你老母

無網上呼籲可能血庫乾咗啦

d高官幾十萬一個月
叫佢地捐lor

3萬狗，政府工，一人捐包唔夠用？

定係病毒入血唔捐得

本意係救人我可以明白，但係呢個時勢你冇得怪人講唔捐，紅十字會自己衰咩心裡有數喇，要怪責嘅持份者佢一定走唔甩。
想人捐血唔應該再用勒索方式呃人，而係向港人表達誠意改善，一係就換人搞血庫，問題可以好簡單解決，只係差在個紅十字會係咪真正有心救人。

煩到西咁
個血庫會唔會幾包血都拎唔到出黎
無非都係想多d 人捐血
冇人捐咪政府同紅十字會諗下點解囉
又要我捐血 又要我捐錢 駛唔駛我捐撚埋條命俾你啊
on撚9

點用唔捐救？個思路係點？

同武肺一樣理論
後生驚閪 要驚都係班藍絲廢老驚先

佢地要做大手術要輸血機率高過後生好多

順便可以清一清堆重症地中海蝗虫b

昨日登記捐血人數: 1,108
(每日目標人數 1,100)
數據最後更新日期: 2020年8月1日

前日登記捐血人數: 1,285
(每日目標人數 1,100)
數據最後更新日期: 2020年8月2日

昨日登記捐血人數: 1,156
(每日目標人數 1,100)
數據最後更新日期: 2020年8月3日

前日登記捐血人數: 1,251
(每日目標人數 1,100)
數據最後更新日期: 2020年8月4日

咁呢啲一定係造假數

語意不明

理解能力有問題？
日日達標乾乜撚？

明顯係假啦，如果真係自己生命受威脅，點會唔講咩血型？
如果個孕婦係A型，一陣呼籲咗好多B型捐血對佢都完全冇用。

一日唔改
一日唔使旨意勒索到其他人
反正有班大愛撚fulfill 佢每日目標個數
咁咪由得佢地 驚閪

唔大肚咪唔會胎盤前置囉
個肚又唔係我經手 關我撚事
你係咪警嫂啊 睇下啲衿兄弟有無岩使用住先囉

Stone住上連登唔過癮架
睇Netflix算啦屌

岩啦 唔好害到藍絲嘛

叫佢講句光復香港 時代革命
香港獨立唯一出路 我聽日即刻去

無血既話藍十字會班陷家產咪死死地氣改制/公開D血去左邊囉
你班垃圾左膠仲幫佢屌住條命繼續送血上大陸奶共

搵藍絲捐啦

真係冇血果時
唔通唔俾私家醫院係出面買咩
如果唔俾係出面買，咁姐係全港冇血
咁有錢人一定走

若手術中無血可輸，可將該孕婦流出的血重新輸給她，或輸入生理溶劑爭取數小時找血液供應。

Sor有飾物 唔捐得

我d血黃色架廢事你要道歉

日日達標都唔夠血，d血又運返大陸?

使咩，budget買米，限量，捐嘅一人1kg米，D藍絲成家撲過去都似順便改規則規定緊急批budget攞到嘅全部去公立咪得囉，不過我相信紅十字一定又會抽水

冇人知，所以冇人捐

咁多高官好食好住身體健康唔叫佢地捐走去叫普通市民捐，仲要用道德勒索黎叫人捐血

我都好想去捐 我都覺得佢好可憐
但係我就青頭毒撚嚟 連閪邊都未掂過 而佢就比人中出埋兼搞大埋個肚
我好想幫佢 但係我覺得我捐完心理會好唔平衡喎
感覺就好似用我嘅童子血去資助佢地扑嘢中出咁

你今日捐左未先 有冇定期捐呀？
你講完呢句又唔捐驚唔驚下一個就係你老婆呀？

上年年尾我地打生打死頭破血流既時候
你同條仔玩緊中出30連發

而家你要我地捐血比你?

叫紅十字會班人捐囉

叫佢自己老公/親戚捐啦屌

有幾百萬藍c.唔怕啦

內地醫療團隊咁勁
點解唔返上去醫?

流出的血液過濾再輸給自己，但有可能引致嚴重過敏？

點解要捐我又冇份屌大佢個肚

冇人捐 咪比錢買囉 500蚊一次 實有人肯
商業社會 憑咩一定要捐比你

出來講 問下佢知唔知冇血原因

成篇文都冇講無血原因

一味想要血

自私到呢

多蒙特波衫全黃 去到都唔知捐唔捐得
費時去啦

車仔藍戰士

日日都話唔夠血但日日啲人都仲輸到血

下世小心d

依個社會都已經唔係我既，冇心再去救
你慢慢拎個道德高地

點解有3慢黑狗，15慢公墓員唔捐呢？
一人一滴都浸鳩死佢啦

黃藍都唔敢擺出嚟一係死藍屍臭閪一係死中立撚港豬 留返啲血畀自己飲好過

公務員咁高人工，份糧包埋捐血

條女黃藍都唔敢擺出fb 咁嘅老母咪撚生好過啦仲道德勒索大眾香港人！生個出嚟日日畀佢情緒勒索仲慘過中途死

黃藍都唔敢擺出嚟

黃藍都唔敢擺出嚟一係死藍屍臭閪一係死中立撚港豬 咁嘅老母咪撚生好過啦！ 未生已經道德勒索大眾香港人！生咗出嚟仲唔日日畀佢情緒勒索咁教仔？生不如死啦呢個時候仲生仔依家35 週， 12 月仲有心情搞嘢

社運期間都仲中出懷孕

有陣時喺街見到 都想問

點解要咁殘忍？ 喺無前途既香港 生下一代畀佢嚟受苦？

又一隻分化狗account

個肚可能真係你㗎

係我既咪由尻得佢死

唔可以

捐血唔係個個捐得, 我人生捐過2次, 2次捐完都暈......捐血? 不了

死到臨頭佢地斬無公佈血數據同道歉，捐血不了

租約期滿

我唔屬於呢個社會
又唔係社會持分者
捐乜春？
你出糧係咪會幫隔離屋交埋租？關你撚事咩大佬

On9政策，由紅十字死啦

Well. Please prove she’s 🇭🇰 born before asking.

唔叫柒柒柒同三萬仆街狗帶頭捐

緊急情況下都唔得

立法捐血有4/5 工錢有薪假期就搞掂la

I have no stake in society

very true 講到應份要捐咁 dllm

黃絲做乜都犯國安法，可能捐血都會犯

好似親友可以

希望佢個bb出唔到世 唔駛係香港生活受苦

你要怪就怪醫管局同紅十字會，一係就怪班黑警

生你老母產

當日連續道德綁架害死唔少人....

到底捐一次血可以救到3個人係點計出黎的？

我又無份屌

3萬呢 佢都唔捐呀?
再黎廿幾萬公墓猿 仲有幾個藍絲都唔捐呀?
我地D血黃色嫁 怕影響到你

Agree
我驚人地會受到血源詛咒
都係不了

高層唔使捐血有錢收移民歎世界，on9仔捐血又捐錢換來俾人打壓

係黃的話我去醫院直接捐俾佢

捐公益金可以減税
點解捐血冇？

道德挷架呢件事本身係不道德行為

你嘅大道理同政府同醫管局高層講，佢地都唔肯帶頭捐就揾市民埋單，淨係識向弱者抽刀，唔肯真正解決問題核心

點解市民要做埋政府果份，市民係咪可以唔交稅養班廢人

真係唔好道德勒索香港人。
2019年至2020年，你一句聲都無為香港人出過。
唔好講政治野，為人道都無一句呀！

即係生命冇威脅？
如果因為呢個濕鳩制度害死左個大肚婆就。。

老豆老母朋友呢 靠人地不如自己搵定後路

支持

解手軍唔係仲自發上街清roadblock咩

捐血又無得話好指定對象咁捐，捐親就唔知邊個用⋯⋯如果話可以捐血指定畀某個人/某啲人又唔同講法嘅，不過紅十字會會應承，都真係天方夜談

撚我撚事？ 又唔係我生

想利用孕婦黎呃我捐血 不了
叫班狗同公務員捐飽佢

聽過做手術要用血果陣
醫院會叫你屋企人去捐返
根本唔駛搵我地外人

用者自負原則

要輸血者搵返人捐血

搵唔到俾錢

等睇紅十字仆街
講句光復香港我捐曬全身既血又點話

又唔係武漢肺炎, 唔怕啦

你自己捐撚晒佢啦死左癌

我阿爺做手術都係D仔女搵血
佢係咪犯眾憎 無人捐

咁你快撚啲去捐啦
香港靠曬你一個

次次都話得返三四日量 走啦

我又無屌過你個閪

佢唔會咁岩 老豆老母死晒 冇朋友冇兄弟姊妹掛
以前一夠期 就即去捐 但依家不了

屌你老母
捐左俾藍屍黑警中國人去打壓香港人夠害死人，你捐一次害死好多香港人呀
仲係度感情勒索

最憎道德綁架, 唔叫啲狗去捐?
同埋冇人叫你生仔囉

咁由佢死啦
垃圾制度都害死晒唔少後生仔
我對佢哋負責任好過

大肚婆？個肚又唔係我嘅

因為過唔到病毒檢查

要我捐得啊 我指名道姓要捐俾個大肚婆
其他人一律倒落咸水海

都可以借無血之名，中央運血落黎照顧香港，之後中國同香港血庫合併，進一步融合。

ff永遠向好方向

叫個醫生捐

你地個血庫 只有3萬人會報
係咁先
或者你地自己紅十字會 內部輸咪得囉

你依家講一個半個大肚婆炸嗎
求其拉個職員咪得

冇左1公升定5公升

前兩日先話夠...

只好怪紅十字會飲香港人血搵香港人笨捐完比佢拎去賣，啲錢就出晒比高層，作為救援機構係香港有人道危機既時候乜都唔做
咁鍾意撐政府就死番去奶共搵公墓員捐啦，我都想睇下無血既紅十字會仲可以做啲咩

我怕我d曱甴血污染左人

哦

我都怕中回力標，但前線比人打到咁，我都唔怕中回力標了

沒錯

上面D愛滋血 你用飽佢啦

而家生完要接受國教
冇血不如唔好生啦

永續血庫告急

本身夠架, 班狗走左去咋嘛
關我撚事

一話血庫唔夠血 就次次都好多新聞講XX需要用
仲要個故事有幾煽情就幾煽情

垃圾紅十字會作故仔

黨衛軍 愛黨愛國 點會唔捐

去警隊fb 呼籲啦

I don’t think HK Red Cross and HK society need me as I have no stake in the society as said by our Honourable Carrie Lam

原因有幾個，首先，身體的免疫系統依賴HLA抗原去分辨敵我，但近親間的HLA太相近，免疫系統可能分辨不到。輸入的血液中一般有少量的淋巴白血球，它們可能會大肆攻擊受捐者的身體，但另一方面受捐者的免疫系統又可能以為這些淋巴白血球是自身的免疫細胞而不去攻擊。結果受捐者的骨髓、肝臟、皮膚等器官都受到破壞。

這個情況叫做輸血相關移植體抗宿主疾病（transfusion associated graft versus host disease，簡稱TA-GVHD），是個非常可怕的疾病，死亡率接近100%。因此即使醫生迫不得已要為病人輸入近親的血液，血液都必須經過放射性處理，殺死入面的淋巴白血球，以避免TA-GVHD。

On9，連登仔邊有老婆

高官有冇捐? 冇的話不了，淨間比人話我顛覆國家

d人話唔要暴徒嘅血
咁冇辦法啦

死黑警捐啦

唔可以指定捐畀咩人，唔捐

咩血漿 血小板 紅血球
你捐完就分離咗做三包嘢，所以係三個人（次）

3萬狗，重有家屬呢

重有班支持班狗既藍絲呢，唔係有沉默大多數咩，d 人去哂邊

PR公司手法層出不窮

而家劇本係道德綁架人去捐

新型冠狀病毒疫情下，血庫持續告急，現只剩3至4天存量。

近年次次出文呼籲，都係話血庫得三四日存量，無論好少人捐果排，定近日多咗人捐番，點都係得三四日。如果真係咁危急又完全唔夠新血，點解可以整體上無消耗，永遠都keep 到三四日？
NGO 叫人捐錢都會解釋下自己啲錢用係邊，捐咗去邊，點樣sustain啦。你紅會連專業少少解釋點樣入不敷支，update 下個數都懶，叫人點捐？

唔係蘋果呼籲
都知個大肚婆乜料

俾人桔一下用5升
閪窿都大過佢

如果黃絲係冷血？支那日日吹奏班沉默大多數，籃屍，愛國愛黨人形畜點解唔捐?

黑心mode:你預生仔唔識捐定d血淨係for自己用？

到時變成咁就大家逼住一齊用

呢條友個名有D熟口面 大家睇路

無吖！你死你賤

到今日都唔明，支那要融合你，根本唔洗任何藉口要都作出黎就得

黑警都擔心拉隊走，籃屍梗係要跟大隊

連登仔笑撚死，怕隻弱流感果時就話為人為己。
又話後生冇事都唔好傳俾老人家，講撚到撚感動！
自己怕死就自己怕死啦，屌你老母

呢個時勢仲生仔
上次咁既局面都仲扑野仲要中出
你覺得咩人先咁做？

利申：一滴不捐紅十字會

日日話得幾日 同個堆最後一天結業既垃圾鋪一撚樣呃市民

其實讓在囚人士捐血咪幾好,佢地捐完即日放假休息抖下, 消耗精力, 所有人都得益。

三萬隻唔去捐？

你繼續捐藍十字會同正苦咪繼續覺得無野需要改善囉

連登仔幾時變得咁冷血

又唔見公墓員同黑驚1馬當先自己仆去捐血

係血站從來無見過大陸人捐血
班人個個就通過行賄獲得香港身份
奪香港福利就又唔回饋,人數又多

有人提議過公開tracking system
用完包血會send 返notification
話你知救咗咩病人

藍十字又唔肯公開 連
幾多包賣咗去私家醫院都唔肯講

出盡方法乞血乜牌都出今次大肚婆下次細路仔，如果出現抗爭班英勇細路需要血，我捐撚到變人乾都捐呀屌你老母，藍十字

帶頭叫冇紀律部隊捐啦 佢地仲要返工

同你有仇咩on9

大愛左膠，機會嚟喇！
去曬邊

Agree

曾經有人書面問血液去向及捐贈者比例
班人死都唔答

我係紅會就係無見過大劣人捐血
d100維穩賤老吳志森就屈人歧視中國人

香港政府故意隱瞞中國人犯事證據有咩計

上次班狗咪腰斬左個捐血活動既，搵高層舐班狗鞋底求返佢地捐咪得

Cls 捐血都要鬥黃

其實而家係完全無誘因令人去捐血

樓上有人講扣稅

其實都值得考慮

假設捐一次可以有$5000扣稅額
即係大約可以交少幾百蚊稅，算係少少鼓勵

若手術中無血可輸，可將該孕婦流出的血重新輸給她

咁輸血黎做乜
btw係班狗浪費晒香港啲血 咪嗌佢地輸番出黎 關我地咩事？

Cls係藍絲認為黃血有問題唔想要

交待下之前掛「加油」吊飾果位手足有無被處分？

你幾時去捐？

有捐過血張捐血卡有寫你血型
條大肚婆‵call貨竟然唔講清楚

一係pr文呃人血
一係條友從無捐血

藍唔捐= 驚中肺炎，唔出街
黃唔捐= 藍十字將血唔知拎去左邊
情緒勒索港豬大愛撚可以用到幾耐?
(3-4個月先捐得一次)

媽媽係黃既就出左post叫手足幫手啦～
藍既做咩要幫

尻up唔洗本

你同你朋友都有白血病唔捐得？陣間回力鏢你同你所有親朋戚友都有白血病

你唔調返轉嚟諗，藍十字幾時變得咁冷血連香港加油都接受唔到

大家真係要集思廣益思考下建立黃絲血庫既可能性

呢個時勢仲生仔一定係大陸婆

其實平常心捐血啦

路經咪捐.......

但呢排真係小左出街
捐小左都正常既.........

我個代D人都唔生了

咁扮野feel

民建聯工聯會快啲拉大隊去捐血啦

仲有各政府部門都要捐啦

你幾時係醫院輸血時有得揀血？同醫生講，唔該要包靚女A型血呀

成篇野都ON9

叫你老公幫手捐未得

你幾時見到因為掛香港加油所以臨時揀唔撚捐？

去家計會做婚前檢查都會驗你血型啦

咁連登仔接受輸血果陣係咪唔要藍屍既血

整一個血庫應該需要大量專業人員同金錢

當你整到黃絲血庫

亦要有醫院肯用啲血

即係要有黃絲醫院先得

仲要港共政府99％唔肯發牌俾黃絲醫院/血庫

叫偉大既中國政府送血落嚟咪得

我的黃絲家人會捐比我

分分鐘係狗乸唔好亂捐血

我捐無問題阿 我有冇得指定比邊個先
無既話就咪搞啦

駁唔到
過左成年仲受道德綁架咩紅十字會自己揀左企黑警嗰邊，咁咪叫返黑警捐

我都知，所以咪要集思廣益lo

咩嘢死到臨頭
根本無理過你哋庶民條命

我係黃屍我驚我啲低等血統污染偉大嘅藍絲

晒氣，生仔不論有無血庫係女人都驚
同叫人捐血根本無關係，我捐咗血又唔會令你安心，而且捐包血又唔一定去到你度

Pin呢個
我捐B型血
但佢A型既有咩用？

又想呃人捐血

又扮慘博同情
咩人又唔講

要有黃絲政府先有得搞

真 唔可以污染佢地

仲有篇文邊有講個大肚婆係黃定藍

冇人話藍血有問題喎
就算佢大陸買血落嚟用都仲得
因為根本冇人知
係對家反枱先要全香港人硬食兼係得藍絲要拉埋嚟講
捐定唔捐就個人決定
制度改革就必然要做嘅

再者，抗爭時期有狗爆到周地血都唔比fa幫係邊個抵死，藍絲自己開壞咗個頭想改都比啲誠意先啦

嗰三萬隻呢？

屌你老母佢個肚我攪大定連登仔攪大？ 仆街叫自己屋企人捐啦屌佢老母

日月神報=藍=不捐🤣
講句光復香港時代革命就有人捐

佢自己都有屋企人啦,仲有老公D屋企人
叫佢地捐咪得囉

無得指名捐

AGGER
黃屍D血有毒

香港紅十字會真係恐怖組織嚟
一個所謂慈善機構，不停情緒勒索道德綁架香港市民
問你啲血袋去向就扮哂蟹唔答
60%收益用咗去出糧同operation
叫個孕婦直接contact我哋拎血仲好

捐畀藍十字會，不了

唔捐

呢句真，依家喺香港生仔嘅一係仆街，一係弱智

可能佢 AB呢

叫班黑狗捐飽佢

乜唔係所有血包都有過濾曬白血球㗎咩？
TAGVHD好罕見㗎喎

你係深黃既
生果時坐係產房出面等捐比你又點話
但出得依個post都係似自私撚多d

「藍絲認為黃血有問題唔想要」係你講

可以點唔要？根本無得揀，唔好發假料好喎

IS姦姦殺殺咁多人，你唔跳出嚟講要救佢哋？依個世界咁多災難，全世界都缺錢缺糧缺血，你捐哂出去未？

唔好同我企係道德高地講嘢

你識得分義務同責任，識得捐字點解未？點解血庫會見底，到底邊個責任？如果你知一個機構有問題你重捐錢俾佢，真係幫到受難嘅人？真係幫到佢？

你要取締佢，破壞佢，先可能救到更多嘅人

我諗我包O型血未到個大肚婆度就已經俾急症室班支那人好似茄汁咁吸撚晒；就係正正佢大叫有大肚婆咁需要，我更想問有咩嘢人比個大肚婆優先用血，優先到大家唔去捐就冇？

依幾日不斷都出嚴重車禍？咩嘢人排係個大肚婆前面，我就係想知依個所謂救人嘅機構，依個佢話冇私利嘅血庫，係醫管局同私院嘅操弄下，有幾出賣人命，有幾出賣香港人。

個大肚婆嘅危難，我都唔想，但走幾千人去捐，結果就真係幫到個大肚婆？我哋只係解除咗血庫嘅危機，幫佢哋依然故我，但之後每一個類似嘅大肚婆都可能要面對一樣嘅危難。

咁到底係為善，定係作惡，用個腦諗清諗楚，我冷血定你偽善。如果咁擔心，可以去問吓紅十字會個大肚婆係邊，之後直接搵負責病房驗血，做緊急供血者。我最怕跟本連個大肚婆個案都唔存在，大家都只係受騙嘅一群。

無得架，所以如果你不幸入院，都係要睇血庫有無血。無血最後影響既可能係自己

點解五毛咁驚人唔捐血？

佢地送血比私院賺血都要解釋啦

陣間怕d血救左件廢老

點解你覺得逼紅十字，佢係一定會朝你期望方向發展？最後可能係，借血庫無血之名，中央運血落黎照顧香港，之後中國同香港血庫合併，進一步融合。你今日既反抗，反而促成更壞既將來。

ff唔好永遠向好方向。

每日都唔夠 差幾多日幾多日 但又真係唔會唔夠
好似啲鋪頭話幾多日執粒清倉咁 執成年都未執粒

Reference 你自己去綠豆兵個po慢慢睇
呢個係佢地嘅出發點，冇腦唔係第一日嘅事

大家快啲捐啦

屌你咩年代，我都記得呢套戲

係唔捐呀, 立法囉
你地支那大把血 送落黎囉 做咩要人捐?

你收皮啦
你自己去捐
我不了
反抗有什麼問題？

捐完點確定執俾呢個大肚婆用？
冇證明就收皮啦

係架 所以對屋企人好d 有咩事要用佢地捐返咪唔駛出黎乞囉

但接受輸血時真係無得揀，呢個係事實，對於你舉個post出黎不明所以

藍血人

可否指定受血人士？

唔駛同佢認真 佢唔係香港人黎

講句三萬thx 咪得

我知呀, 條三毛黎呀嘛你見我寫你地支那

我地有3萬捐血部隊

收皮啦
I don’t care
要捐就叫黑警捐

捐定唔捐有得揀，所以咪唔撚捐囉，冇人捐又唔會唔夠血呢個係事實，你左屌右屌都唔會多咗人捐

我驚遲早捉D 曱由去放血

上面幾億人點會夠本

個孕婦可能係黃
而就算佢唔係 一個月內會生既都總會有係黃
你批鬥個孕婦係完全冇意思

btw 要怪就怪醫管局同紅十字啦
搞到開刀生個仔都要用cell saver

pin

一定死唔講。一開口操流利北話咪弊？

得啦知啦屌

呢啲野應該由政府拆掂佢

黃定藍 黃我捐俾你

加油

滿分

唔夠血用呀？quit左佢囉

捐你老木

捐血唔洗預我
有血都俾屋企人先

捐？ 捐返落你老母個閪就捐

金錢補償即係賣血
其實唔係咁ok
最後只會一堆道友窮人去賣血
就算依家有人捐血當驗血都好
個情況唔會好到賣血咁嚴重
但如果紅十字會多啲透明度
例如知道自己包血係咪用咗，去咗邊間醫院
又或者有非金錢回報
例如好似捐錢咁有退税
就有得諗啦

搵3萬隻黑警捐咗

叫中央送血黎囉 咁撚好打

咁係因為要補充血庫
多左既血佢儲住俾大陸人或者私院“用”

有分黃型同藍型
輸錯血會死

好似係

真劏死牛咁喎

強制公務員捐血

賣血啦

叫沉默大多數捐啦

雜種同淋病一年捐幾多次呀

咩料

捐左血一定俾香港人用？
搵朋友捐咪得

又係攬炒變自炒。

唔知果條友捐左未
睇死佢得把口

咁藍絲們加油
香港極少數黃絲呼籲都冇用

由上星期開始已經話淨係夠三至四日用
到而家都keep到，即係冇事啦
啲血擺太耐都唔新鮮

同石油一樣
成日話就嚟無
但就日日 keep 住有得用

咪就係 叫屋企人朋友捐囉

一年以來死黑警下下扑頭，手足流左咁多血，你咪執番個啲來用囉
仲有腦漿添呀屌你老母

勸咩呀
中共做法係立法強制捐血

屌 明報 你登蘋果都可以估你係黃

藍屍去捐啦

事主老公出現

條友都on9, 如果d 血轉個灣就上左大陸，佢抽乾自己，佢老婆都唔會有一滴血

又唔喺我中出 但血又要我捐

有黑警
有解放軍
有咩好怕
政府點對人民
人民點對政府
係班黑警搞到咁

要血嗰堆有至少一半廢老藍絲，都未計D中立撚

黃色血液圈

大家可以去香港紅十字會個網頁，
睇吓佢個 logo 同埋點形容佢自己

又話血濃於水??
點解唔叫十四億同胞捐血??

但前題你要經紅十字再送血，無得指定捐比咩人

有冇劃線捐血? 淨係因為呢單新聞捐血咪就係淨係捐畀佢囉